
\textit{--- Ну ты, не очень фрякай! ---} сказал Пакин Ракукину.

Ракукин сморщил нос и недоброжелательно посмотрел на Пакина.

\textit{--- Что глядишь? Не узнал? ---} спросил Пакин.

Ракукин пожевал губами и, с возмущением повернувшись на своем вертящемся кресле, стал смотреть в другую сторону. Пакин побарабанил пальцами по своему колену и сказал:

\textit{--- Вот дурак! Хорошо бы его по затылку палкой хлопнуть.}

Ракукин встал и пошел из комнаты, но Пакин быстро вскочил, догнал Ракукина и сказал:

\textit{--- Постой! Куда помчался? Лучше сядь, я тебе покажу кое-что.}

Ракукин остановился и недоверчиво посмотрел на Пакина.

\textit{--- Что, не веришь? ---} спросил Пакин.

\textit{--- Верю, ---} сказал Ракукин.

\textit{--- Тогда садись вот сюда, в это кресло, ---} сказал Пакин.

И Ракукин сел обратно в свое вертящееся кресло.

\textit{--- Ну вот, ---} сказал Пакин, \textit{--- чего сидишь в кресле, как дурак?}

Ракукин подвигал ногами и быстро замигал глазами.

\textit{--- Не мигай, ---} сказал Пакин.

Ракукин перестал мигать глазами и, сгорбившись, втянул голову в плечи.

\textit{--- Сиди прямо, ---} сказал Пакин.

Ракукин, продолжая сидеть сгорбившись, выпятил живот и вытянул шею.

\textit{--- Эх, ---} сказал Пакин, \textit{--- так бы и шлепнул тебя по подрыльнику!}

Ракукин икнул, надул щеки и потом осторожно выпустил воздух через ноздри.

\textit{--- Ну ты, не фрякай! ---} сказал Пакин Ракукину.

Ракукин еще больше вытянул шею и опять быстро-быстро замигал глазами.

Пакин сказал:

\textit{--- Если ты, Ракукин, сейчас не перестанешь мигать, я тебя ударю ногой по грудям.}

Ракукин, чтобы не мигать, скривил челюсти и еще больше вытянул шею, и закинул назад голову.

\textit{--- Фу, какой мерзостный у тебя вид, ---} сказал Пакин. \textit{--- Морда как у курицы, шея синяя, просто гадость.}

В это время голова Ракукина закидывалась назад все дальше и дальше и, наконец, потеряв напряжение, свалилась на спину.

\textit{--- Что за черт! ---} воскликнул Пакин. \textit{--- Это что еще за фокусы?}

Если посмотреть от Пакина на Ракукина, то можно было подумать, что Ракукин сидит вовсе без головы. Кадык Ракукина торчал вверх. Невольно хотелось думать, что это нос.

\textit{--- Эй, Ракукин! ---} сказал Пакин.

Ракукин молчал.

\textit{--- Ракукин! ---} повторил Пакин.

Ракукин не отвечал и продолжал сидеть без движения.

\textit{--- Так, ---} сказал Пакин, \textit{--- подох Ракукин}.

Пакин перекрестился и на цыпочках вышел из комнаты.

Минут четырнадцать спустя из тела Ракукина вылезла маленькая душа и злобно посмотрела на то место, где недавно сидел Пакин. Но тут из-за шкапа вышла высокая фигура ангела смерти и, взяв за руку ракукинскую душу, повела ее куда-то, прямо сквозь дома и стены. Ракукинская душа бежала за ангелом смерти, поминутно злобно оглядываясь. Но вот ангел смерти поддал ходу, и ракукинская душа, подпрыгивая и спотыкаясь, исчезла вдали за поворотом.
\begin{flushright} <\dots> \end{flushright} 
\begin{center} * * * \end{center}